Los diccionarios 
estructuras de datos que nos permiten almascenar vaslores 
de diferente tipo (enteros, cadenas de texto, decimales ) e incluso otros diccionarios 

*La principal caracteristica de los diccionarios es que los datos almacenados asociados a una clave de tal forma que se crea una asociacion de tipop clave:vaslores
para cada elemento almacenados
*lOS elemento almacenados no estan ordenadfos el orden esindiferente a la hora de almacenar informacion de un diccionario